想集合巴打嘅創造力寫廣東話故事(有pay)

我哋喺教廣東話嘅時候，發現根本冇用廣東話寫嘅故事，所以外國人好難用睇書嚟練習廣東話；香港人要好遲(中學)先因為同人message(同上連登？)而接觸倒廣東話虛詞點寫。所以想搵巴打一齊合作創作廣東話故事

巴打負責：寫一篇200—300字嘅故事，儘量用字簡單

我哋負責：排版，做圖，做文法解釋，喺網上出版

呢個係我哋之前做嘅一篇故事，畀大家參考吓

酬勞：初期應該會用電子書嘅形式去賣，大概每本賣30蚊。六四～五五分賬

唔知有冇巴打有興趣?有咩意見請隨便講

幾有趣又有意義，留名幫推

咁寫完點比你地？英文版都係我地負責？

英文版都係巴打負責

畀嗰個方法要諗吓先 因為想保障巴打。個方法要確保倒我哋唔會就噉攞走巴打篇文，又要方便

用潮文咪得囉

但係你潮文一係長過300字，一係用潮語，外國人好難睇得明

好似幾得意

btw應該係advanced
同埋呢個故仔好似重複咗「呢個男人」好多次
雖然咁樣會易啲睇，但係我覺得都有需要令到學廣東話嘅人習慣廣東話句子省略主語嘅情況

advanced 自膠

其實唔係省略問題，係應該用多啲代詞。寫嗰陣冇留意到，下次留意翻

睇錯有gay

留名支持

寫啲有腐嘅故，俾鬼佬了解下香港討論區文化

醫生 sang1

已更正 唔該晒

最近我哋同講故佬(HKbooktalker)一齊合作，想推出有完整文法解釋嘅廣東話版伊索寓言。

講故佬會提供粵文畀我哋，而我哋會將啲文整成教材。我哋第一個寓言:

希望多啲巴打可以幫我哋share，支持吓我哋。都歡迎巴打入去學翻廣東話文法
我哋Facebook

其實我會建議全部漢字都標晒粵拼（包括文章內同埋啲語法解釋嗰度），同埋啲粵拼按詞語（而唔係按字）加space

咁樣鬼佬會睇得舒服好多

按詞語呢個真係冇諗過 不過都幾大工程 我試吓問吓啲鬼佬嘅意見先 好提議嚟

我哋第二個寓言:

"有個好窮嘅漁夫一直靠食自己捉到嘅魚維生。有一日佢好唔好彩，只係捉到條魚毛仔。正當佢準備將條魚毛放入籃嗰陣，條魚毛就突然開聲講喇..."

除咗希望多啲人可以幫我哋share之外，如果鐘意我哋整嘅嘢，都想大家幫手撳吓我哋啲文章底嘅LikeCoin button

LikeCoin係一隻香港人整嘅嘅加密貨幣，用嚟打賞一啲喺網上免費冇賞工作嘅創作人。你只要撳5吓，我哋就會有一個LikeCoin。成個過程你唔需要畀錢，但係我哋會收到錢。

支持吓我哋啦！

魚毛突然開口幫漁夫含撚

原來漁夫條撚係牙籤，之後整咗條串燒

有興趣，可以點搵你地？tg?

畀個方法我，我都想參與

去我哋Facebook inbox 傾啦
Link:

改篇金庸、古龍嗰d做廣東話咪得囉